Ilmusid Räpina wallas elawad Räpina walla liigmed Wiido Reinu p. Narusberg ja Jaan Kristo p. Parmak ja palusid järgmist suu sõnalist lepingut wallu Kohtu aktide raamatuse sisse kirjutada ja kinnitada. 1. Wiido Narusberg annab oma periseks ostetud Räpina wallas olewa "Wiira" N130 talu, mis maahinna järgi 17 taalrit 80 grossi suur on rendile üheks aastaks 23dast aprillist 1912a. kuni 23da aprillini 1913a. Jaan Kristo poja Parmakule, tema isa Kristo Parmaku wastutusel.
2. Selle koha eest maksab rentnik kakssada kolmkümmend rubla /230r/ renti aastaks. Esimese poole, 115 rubl., renti maksab rentnik 1 märtsil ja teise poole, 115 rubla maksab 1 oktobril 1912a. ära. Kui tärminitel mitte rent ära maksetud ei ole, siis maksab rentnik üle läinud aja eest 6% ja kannab kõik kulud, kui kohtuga tuleb nõudmist.
3. Rentnik täidab kõik selle maa peal olewad kohused ja orjused, nimmelt keriku maksud, teesillutamised, küüdis käimised ja muud, mis walla ehk kroonu käsul tulewad täita. Kui peaks nende orjuste eest raha wõetama, peab rentnik seda maksmma. Need punktid maksawad ka tulekahju seltsi wedu kohta.
4. Ilma koha omaniku lubata ei tohi õlgi põhku heinu ega sõnnikut müüa, majast ära anda, ega kuhukilegi ära wedada.
5 Rentnik peab selles ülewal nimetatud talus pidama kari loomi 9 pead hobuseid 2, ning muud kraami nagu seadus seda käseb, mis kontrahdi täitmise kohta pandis pandud on. 
6 Rentik peab maja aiad, katused ja hooned täieste korras hoidma.
7. Talu pollud tulewad 7mes waljas pidada: 2 wälja ristik heina 1 Keswa, 1 lina, 1 kartuli ja kaera 1 rükki ja 1 kesa all. Lina ei tohi enam, kui 1 nurmm külwada.
8 Rentnik peab oma seemniga ilmatasuta ilusaste ja korra pärast ristik heina nurme üle külwama.
9 Sügisel olgu wähemalt kaks nurme põldu korra päralt ära küntud. Põldude wahel olewad kraawid tulewad rentnikul puhtade ja korras hoida.
10 Rentnik peab kesa nurmme weiksist kiwadest puhtaks tegema. Suured kiwid mida omanik laseb lõhkuta, peab rentnik kodu wedama, mille eest aga sülla pealt kokku lepimise järele hind saab rendist maha arwatud. Palgid ja roowid, mis ehituse juurde omaniku metsast saada on peab rentnik juurde wedama. Ehituse juurde awitab rentnik ka kruusa, katuse laasta ja lubja wedada. Hoonete parandamise ehk wäikeste tööde jaoks maja ümber annab rentnik töömehele söögi.
11 Et eespool tähendatud talu pooleks mõõdetud on, siis on talu omanikul õigus maa mõõtjast ära tähendatud kupitsate järele selle talu kruntidest piirijoont läbi ajada, ilma et rendile wõtjal selle kohta midagi ütelda oleks ning omanikul on õigus nõnda, et see piiri joon edaspidigi rentniku poolt alles hoitud saaks.
12. Kui augusti kuuni kummaltgi poolt üles ei ütelda, siis jääb see kontraht weel üheks aastaks edasi neide samade tingimistega maksma.
13 Kontrahti tegemise ja kinnitammise kulud tulewad rentnikul ja rendile andjal pooleks maksa.
14 Kui rentnik peaks ara minema wälja, siis peab kaks puutu ilusad puhast ristik heina seemend majasse jätma.
J. Parmak  /allkiri/ W. Narusberg /allkiri/
Et käes olew leping pärast selle ette lugemist lepingu osalistele nende poolt oma käega on alla kirjutud, et neil lepingu tegemiseks seaduslik õigus on ja et nad polelikult walla kohtule tuntud on saab Räpina walla kohtu poolt tunistatud.
Kohtu eesistuja J Suik [allkiri]
Kohtu liige J Kirotar [allkiri] J Kohk [allkiri]
Kirjutaja D. Zirmask [allkiri]
